%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
%\nosolout=1

\titre{TP n°1: les luminancemètres}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\motsclefs{t-test, qq-plot}
\usepackage{dcolumn}\newcommand\bcboussole{\includegraphics[width=\logowidth]{COMPASS-300px}}
\newcolumntype{d}{D{,}{,}{-1} }
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}

\reference{L3\\ SIAD - MISEG}
\begin{document}





On dispose de deux
\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Luminance}{luminancemètres}. On
réalise deux séries de mesures avec ces deux appareils d'une même surface lumineuse:


\begin{center}

\begin{tabular}[h]{|d|d|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{l$_1$}&\multicolumn{1}{c|}{l$_2$}\\

\multicolumn{1}{|c|}{\scriptsize(cd/m\up{2}) }&\multicolumn{1}{c|}{\scriptsize (cd/m\up{2})}\\

\hline\hline

101,1 & 99,1 \\ \hline
101,9 & 96,8 \\ \hline
101 & 100,2 \\ \hline
99,2 & 96,3 \\ \hline
103,3 & 96,9 \\ \hline
99,5 & 99,5 \\ \hline
99 & 100,3 \\ \hline
100,2 & 100,8 \\ \hline
102,4 & 102,5 \\ \hline
98,2 & 98,5 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}



On note $L_1$ (resp. $L_2$) la mesure de l'appareil n°1
(resp. n°2). $L_1$ et $L_2$ sont deux variables aléatoires.


\begin{enumerate}
\item Pour chaque appareil, donner une estimation de la luminance et
  un intervalle de confiance à 95\% pour cette estimation.
\item Utiliser un test de comparaison de moyenne pour décider si les
  deux appareils donnent la même mesure.
\end{enumerate}



\begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ Livrable }
  \begin{itemize}
  \item Un document rédigé à l'aide d'un traitement de texte comportant:
    \begin{itemize}
    \item une explication de la démarche à mettre en \oe uvre pour
      répondre aux questions;
    \item la démarche statistique;
    \item la réponse aux questions posées.
    \end{itemize}
  \item Une feuille de calculs justifiant les éléments du premier document.

  \end{itemize}

\end{bclogo}




\vfill

\begin{bclogo}[logo = \bcboussole,arrondi=0.1]{ Mots clefs }
  QQ-plot, Test de Student, Comparaison de moyennes, Test de Fisher
\end{bclogo}



\begin{bclogo}[logo = \bclaptop,arrondi=0.1]{Fonctions utiles du tableur}
\texttt{LOI.NORMALE.STANDARD.INVERSE, LOI.STUDENT.INVERSE, INVERSE.LOI.F}
\end{bclogo}

\end{document}